見習航空交通管制主任 2019

職位編號: 42338
部門: 民航處
職位名稱: 見習航空交通管制主任
薪酬: 見習職級薪級表第11點(每月22,485元)至見習職級薪級表第14點(每月27,275元)
入職條件: 申請人必須 ─
(a) (i) 在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等[請參閱註(1)]或以上成績[請參閱註(2)]，至少一科為數學、地理、物理、資訊及通訊科技或航空學，或具同等學歷；或
(ii) 在香港高級程度會考考獲兩科高級程度科目及格，並在香港中學會考另有三科(至少一科為數學、地理、物理或電腦科)考獲C級／第3級[請參閱註(3)]或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考英國語文科考獲第3級[請參閱註(3)]或以上，以及中國語文科考獲第2級[請參閱註(3)]或以上成績，或具同等成績；以及
(c) 能有效地以英語溝通。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 有關科目可包括中國語文及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 見習航空交通管制主任*主要接受可獲發航空交通管制等級的訓練；接受輕型單引擎飛機飛行訓練；以及執行與航空交通管制有關的工作，包括航空交通事務員的工作。須二十四小時輪班當值。

[*見習航空交通管制主任必須符合國際民用航空組織所訂定有關航空交通管制主任的體格標準要求。(可參閱民航處網頁()有關進一步的資料)。]

2019加人工後: (未通過)

Air Traffic Control Officer I 一級航空交通管制主任
(MPS 45 – 49)
$117,580 – $135,470
⇧
Air Traffic Control Officer II 二級航空交通管制主任
(MPS 34 – 44B)
$74,515 – $121,790
⇧
Air Traffic Control Officer III 三級航空交通管制主任
(MPS 24 – 33)
$48,860 – $73,775
⇧
Student Air Traffic Control Officer 見習航空交通管制主任
(TPS 11 – 14)
$23,670 – $28,710